活到26岁，然后死掉。

村上春树的《寻羊冒险记》里有一个小女孩说 活到26岁 然后死掉活到26岁死掉为什么是26岁我想无关紧要也许是20岁 23岁只是一个界限而已一个青春与成长的分界线过了这个年纪就会为生活奔波不会在肆无忌惮的张扬青春无拘无束的日子也渐行渐远为了生计 生存 忙碌 争吵 在速食的世界里变成一个素食的人梦想终究会被现实磨灭每个人都带着麻木的表情庸庸碌碌的行走在这个虚假的世界放弃希望抑或被希望放弃感情逐日被吞噬表情冷漠 人情淡薄无论是否接受生活就这样要你活下去只是默默埋葬了多少梦想消磨了多少时光没有人在意无奈被迫也好欣然接受也好只是还要活下去活出另一个自己而已成长留下的惊慌失措也会在奔走的年代里慢慢消逝留住你最美的时候吧留住你的年少轻狂一直到“26岁”到来的时候